食相並不重要 - 陶傑

川普在推特發出總動員令，準備與中國全面決裂。「好朋友」受到質疑，川普問「會不會是敵人」，此一昔友今敵之迅速反面，雖甚有中國特色，美國對中國威脅的焦慮，亦非做戲的假裝。

因為對中國問題，並非僅一個GDP角度可以知道經濟真相，也不可以去中國幾次，看見城市和農村的貧富懸殊，就斷言中國很快會有社會動亂。大陸的網絡五毛言論，固然可足夠顯示中國基層人口的愚昧，但絕不表示在大學研究所實驗室裏的IT精英的智商低。

中國只需要在十幾項「核心技術」做到精良，不一定要超過美國，也不一定要與美國並排，只要與美國接近，就已經可以傾覆西方。

譬如中國的小型衛星「龍江二號」，可以拍攝得月球背面的圖片，而且令月球背面與地球同一直線，同框顯示。

後面吹到sci-fi咁 講啲唔講啲

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告